台美扑槌經濟合作 半導體戰略優先

節錄

台美扑槌經濟合作 半導體戰略優先

美國環境保護局局長惠勒訪台前夕，......................。

相關新聞：連續兩日與特朗普「同台」 G20拍板助窮國 習推國際健康碼

台美首次「經濟繁榮夥伴對話（EPP）」美國時間周五在華府舉行，會中雙方簽署備忘錄，由台灣駐美代表蕭美琴及美國在台協會（AIT）執行理事藍鶯代表簽署。隨後，台美在台北共同舉行記者會，公佈對話九項事實清單。雙方就經濟最高層級的對話機制，預計每年召開，輪流在華府與台北舉辦，不因政黨輪替而受影響。

■台灣外交部長吳釗燮（左）、美國在台協會台北辦事處處長酈英傑（左二）等在記者會合照。台灣蘋果新聞網

政黨輪替不影響對話

另外，台美認為台灣高科技硬體製造具競爭優勢，雙方確認在半導體領域的戰略合作為優先項目。美方還主動提出，簽署備忘錄的效期達五年，在美國政權即將輪替之際，為台灣打強心針。經濟合作領域方面，雙方明確未來透過對話建立工作小組處理經濟議題，印太地區是焦點區域之一。健康安全方面，雙方尋求數碼科技研發合作，確保兩地醫療物資及服務自由流通。5G及電信安全方面，美國確定台灣是5G乾淨通道夥伴。雙方還提到婦女經濟賦權、基礎建設及投資審查等雙方合作。

總統蔡英文昨在fb發文強調，................................

台灣蘋果新聞網

中共：我會炸9台灣

大和田.gif

中央：台灣是中国的 要談先和我談